L'origine de cette boisson est bien connue, mais risque de sombrer dans l'anonymat le plus total d'ici quelques années… Il vaut donc mieux prendre les devants.

Crazy Dog :

Composition:

Un fond de grenadine

Une rivière de Vodka bon marché

Un soupçon de Tabasco (ou plus)

Historique :

Le Crazy dog est originaire de Pologne, et nous à été rapporté dans nos contrée par Yagolo (un peu à l'instar de Marco Polo avec les pâtes)

Tout comme les histoires de Mr Peitermann dans Seinfeld, Yago aime raconter des histoires fantastiques des objets qu'il rapporte de ses voyages. A propos du Cazy Dog, il nous dit ceci :

“Il faut savoir que les Polonais détestent la Vodka… Seul problème,la Vodka est l'alcool national en Pologne… aussi ils ont décidé d'y rajouter de la grenadine afin de faire passer le goût. Grossière erreur ! C'est mal connaître la facétieuse gravité universelle issue des théories de Mr Newton. La grenadine plus dense que la vodka coule au fond du verre. Et si la boisson porte désormais fièrement les couleurs de l'étendard Polonais, c’est malheureusement bien une rasade d’alcool de pomme de terre qu’on se prend en 1er lieu dans le coco et non une sorte de Tango (ou autre Monaco pour nos amis Français.)

Le problème subsistait donc, puisque je vous le rappelle les Polonais détestentle goût de la vodka ! Par un hasard comique (comme on le disait dans la chanson…) il se trouva qu’un Polonais (du nom de Fredrish Saelensky pour l’anecdote) fort maladroit, fit tombé par mégarde quelques gouttes d’essence (on se demande bien comment mais bref…) ainsi que quelques cendre de sa cloppe dans son godet… réaction instantanée, des flammes jaillirent et à la B’52’s style : la Vodka grenadine flambée était née… Seulement voilà, l’essence ça coûte cher et encore plus pour des Polonais (qui certes détestent le goût de la vodka, mais de là à dépenser tous leurs Kopecks en une denrée si cher faut pas pousser bobonovitch dans la toundra !) Par souci d’économie ils ont donc remplacé la substance enflammée par du tabasco… moins cher mais diablement plus efficace…

Et là, alléluia ! (oui le Polonais est très croyant) tout comme la couche enflammée d'un B52's, le Tabasco flotte au dessus de la vodka (dont je rappelle au passage pour ceux qui viennent de nous rejoindre que les Polonais détestent le goût malgré le fait que ce soit leur alcool national…) de ce fait, c’est bien le Tabasco qu’on sent en 1er et plus ce vulgaire alcool de patate… Le Crazy Dog était né ! »

Divers:

le Crazy Dog est la boisson officielle des soirée du MAC (un petit peu comme les Ferrero Rocher des soirées de l’ambassadeur) où ils sont servi en nombreuses quantités à un prix défiant toutes concurrences.

Le petit frère du Crazy Dog (j'ai nommé le Cacatoes) commence à faire son trou dans les soirées branchées de Bruxelles. On vous en parle dans notre prochain numéro.

Les entretiens d'embauches

Les entretiens d'embauches constituent les premiers pas vers la vie professionnelle. Forts de leur grande expérience, certains membres du CI vous ont concocté quelques trucs à connaître pour décrocher votre premier boulot. Toutes les situations décrites ci dessous ont été testées sur le terrain par des membres du CI.

Ce qu'il ne faut pas faire

Quand votre interlocuteur vous demande “ Quels sont vos expectatives salariales ? ”, il ne faut jamais (au grand jamais!) répondre : “ Ben chais pas. Un max de thune ! ”.

Il ne faut pas décrire une société concurrente quand on vous demande ce que vous connaissez de la société où vous postulez.

Il ne faut pas décrocher son GSM pendant l'entretien, même si c'est le recteur qui vous appelle.

Il ne faut pas raconter une scène gore de “American Psycho” pour montrer votre niveau en anglais tout en trouvant la scène extrêment drôle, vous risqueriez de mettre votre interlocuteur mal à l'aise.

Il ne faut pas loucher dans le décoletté de la responsable des RH même si c'est l'été et qu'elle se penche en avant pour chercher dans ses dossiers. Elle le remarquera quel que soit votre niveau de discrétion et risquerait de vous balancer, quelques mois après avoir été engagé par la dite entreprise, en plein cocktail de Nouvel-An : “ Je me rappelle d'ailleurs qu'à l'entretien d'embauche que j'ai passé avec toi, tu n'arrêtais pas de regarder mon décoletté !”.

Quand on vous demande vos qualités, ne dites pas que vous êtes altruiste et que tout ce que vous désirez c'est le bonheur du genre humain, vous passeriez pour un branque qui n'a pas l'esprit de winner.

Quand on vous demande pourquoi vous n'avez pas encore votre permis, ne dites pas que c'est parce que quand vous rentrez tard le soir vous êtes saoul, donc vous ne pouvez pas conduire.

Lorsqu'on vous demande pourquoi vous avez choisi cette société et pas une autre pour postuler, surtout ne pas sortir de grandes idées que tout le monde a mais plutôt insister sur des détails pas du tout important qui différencie la dite société. Exemple : j'aime votre politique au niveau des transport, j'aime qu'on favorise les transports en commun plutôt que l'octroie d'une voiture de société.

Lorsqu'on vous demande quelles sont vos qualités et vos défauts ne répondez pas “ah, je ne m'attendais pas du tout à cette question, je suis pris au dépourvu.. Je dirais que je suis franc, ce qui est à la fois une qualité et un défaut”. Le recruteur risquerait de vous dire “pour la franchise c'est déjà raté parce que c'est quand même la question de base des entretiens d'embauche…”.

Ne jamais aller au TD délibé la veille d'un entretien, même si (innoncemment) vous vous êtes dis que vous ne “ferez que passer”, vous risqueriez d'avoir une panne de réveil.

Quand vous décidez de changer de boulot et qu'une entreprise vous demande ce que vous gagnez actuellement, surtout ne jamais dire la vérité ! Toujours gonfler son salaire brut de quelques centaines d'euros. Ca peut paraître évident mais certains l'oublient.

Quand on vous demande quelles sont vos expectives salariales quand vous changez d'emploi, surtout ne pas laisser sous-entendre que vous vous en tamponnez l'oreille avec une babouche et que ce qui compte avant tout c'est le contenu du boulot. Ce ne sera pas tombé dans l'oreille d'un sourd et votre potentiel nouvel employeur vous fera au mieux une proposition équivalente à ce que vous aviez déjà avant.

Ce qu'il faut faire

Quand un manager de la société vous demande ce que vous avez pensé de votre test psychologique dite que ça vous a “permis de prendre du recul avec vous-même” ce qui en fait un exercice intéressant et enrichissant.

Lorsque l'on vous présente un emploi que vous pourriez avoir et si le manager place de nombreux espoirs en vous, il ne faut jamais se diminuer. La bonne réaction est la suivante : hocher la tête, dire que ça a l'air très intéressant et stimulant alors qu'en fait, vous pensez à un chien qui fait du vélo en fumant la pipe.

La veille de l'entretien ultime (dernière étape avant le contrat), allez vous défoncez la gueule et établissez le record du monde du plus long jet de gerbe. Vous aurez déjà ainsi une ligne en plus sur votre CV, votre manager n'en sera que plus épaté. De plus, cet exercice vous procurera le jour même un regard vif, un teint hâlé ainsi qu'une haleine fraîche.

Oublier de mettre votre réveil le jour d'une des étapes de l'embauche, de préférence l'étape ultime citée ci-dessus. Le réveil soudain et salvateur effectué par un proche pensant à votre place vous mettra dans les conditions idéales et propices aux divagations les plus éloquentes de votre recruteur. “OUI vous gérez le stress, mais pas toujours à 100%, cela arrive à tout le monde…” La petite goutte de sueur sur votre visage fera de vous le candidat idéal, motivé, entreprenant, et j'en passe…

John-O-TON

Création

Le Johnoton est un jeu créé par John vers fin 2005-Début 2006. John venait de perdre sa deuxième penne et voulait organiser une aprem spéciale au cercle dont les bénéfices serviraient à acheter un nouveau chapeau d'étudiant.

En réfléchissant au concept d'après midi, plein d'idées sont venues dans tous les sens. On gros il voulait:

Organiser un grand jeu à boire entre gens du CI.

Que ça se joue en équipe aprce que les équipes c'est cool

Que les équipes puissent se lancer des estafettes parce que les estafettes c'est cool.

Il a été question de faire un stratépils, mais malheureusement, ce jeu à toujours manqué de stratégie et d'options de jeu. Il fallait donc quelque chose en plus. Il fallait aussi que les bières soient à volonté; qu'on paie un forfait pour se servir à volonté dans la réserve de bière. L'idée a alors été de faire intervenir des cartes. Chaque joueur pourrait gagner/perdre des cartes, et selon les cartes qu'il aurait en main, il pourrait faire boire les adversaires. Le johnoton a alors commencé à prendre forme: un genre de grande pyramide par équipe avec des estafettes pour voler les cartes des adversaires, et avec des pénitences/bonus particuliers.

Edition 2006

Règles

Voici les règles définitives telles qu'elles furent appliquées lors du Johnoton du Mardi 7 février 2006

Gagner des cartes:

Chaque joueur démarre avec deux cartes

Acheter une nouvelle carte coûte un affond

Battre une équipe à l'estafette permet de leur voler 3 cartes face cachées.

Par communication entre joueur. Ex: Donner des cartes à des joueurs en échange d'un alliance, menacer des joueurs de leur infliger des pénitences si ils ne paient pas avec des cartes..

Éviter de perdre des cartes:

Gerber oblige à donner des cartes.

Faire picoler les adversaires:

Le jeu est divisé en manches d'une 20aine de minutes, chaque manche a une carte précise qui sert d'“atout”. Cette carte permet d'infliger un demi affond à l'adversaire. Le bluff est permis mais peut entraîner une pénitence doublée si découvert ou dénoncé à tors.

Avec les combos de cartes (voir plus loin).

Les arbitres:

Les arbitres ont tous les droits. Ils peuvent infliger des pénitences, réclamer des cartes aux joueurs changer les règles etc. Ils sont là pour équilibrer le jeu, veiller au respect des règles et régler les litiges. C'est aussi à eux qu'on achète les cartes.

Les arbitres se chargent aussi d'augmenter graduellement la difficulté au fil du jeu en intégrant des cartes de plus en plus puissantes dans la partie.

Combinaisons de cartes:

Effets donnés par les cartes, pouvant être infligés aux adversaires, à ses équipiers, ou à soi même !

Une paire: Un affond

Un 8: “sensor” un demi affond

Un valet: Affond valvert

Dame de coeur ou de carreau: “Tirs multiples”: Un demi affond pour une équipe entière

Dame de pique: “Manigance” change l'atout par une carte au choix.

5, 6 ou 7 de carreau: Mirroir: Envoie une pénitence sur une autre cible (peu permettre d'éviter un effet négatif, ou de voler un effet positif).

Un 4: Le “3,2,1 charge!” Vous pouvez choisir deux personnes qui devront affoner avec vous.

Les effets suivants sont les effets temporaires qui durent jusqu'à la fin de la manche en cours, un seul joueur à la fois peut les avoir:

Roi + As de Coeur: “Puissance du baudet”: Les pénitences infligées par le joueur sont doublées

Roi + As de Pique: “Invulnérabilité”: Personne ne peut infliger de pénitences au joueur invulnérable

Roi + As de Trefle: “Invisibilité” : Le joueur masculin ciblé doit se foutre à pwal

Roi + As de carreau: “Faiblesse” : Le joueur reçois des pénitences doublées.

Brelan de 2: “Carte visa de bigon”: Le joueur peut acheter 3 cartes pour le prix d'une !

Brelan de rois: “Binome”: Le joueur devra boire à chaque fois que vous buvez, et dans les mêmes quantités (marche dans un sens uniquement).

Toutes les cartes de pique + Toute l'équipe a son calbute sur la tête: Armageddon: Personne ne peut refuser un affond contre un membre de l'équipe qui a lancé l'armageddon. L'adversaire doit en plus consomer le double de quantité.

Équipes

La première édition du johnoton opposa 5 équipes de 5 personnes chacunes:

Les Grabataires: Caps, Salt, Remi, Duff, Sugus

Les Folshs: Rogis, JP, Gigo, Papy, ?

R.S.C Gueule de bois: Bassegio, Cex, Burton, Anorakovsky, ?

Reservoir Choppes: Ren0, Ethyl, ATP, Trouduc, Julie

Les pokernazes: Colruyt, Kujovic, Bernard 3000, Gluck ?, Rony ?

Mais encore

Quand un joueur doit donner une carte mais qu'il n'en a pas (ou prétend ne pas en avoir) il doit l'acheter (un affond).

L'équipe gagnante est la dernière debout.

Gagnants

L'équipe des vieillards “grabataires” ont remporté le match. Ils ont simplement été déclarés vainqueurs par l'organisation. Ceci pour récompenser leur cohésion d'équipe, leur utilisation astucieuse et variée du règlement, le pillage a l'estafette des équipes les plus faibles, leur motivation et leur dosage adéquat de tricherie.

Colruyt a été déclaré “homme du match” pour sa motivation, sa polyvalence, et surtout ses talents de joueur de johnoton.

Chaque membre de l'équipe gagnante a remporté une canette d'aquarius pour l'aider à se remettre de sa gueule de bois le lendemain.

Chaque joueur a remporté un coupon commémoratif de l'événement.

Événements particuliers

On s'est vite rendu compte que se retrouver à poil entraîne d'être la cible d'affonds valvert. Gigo en a fait les frais avec 5 affonds valvert à pwal.

Bernard 3000 ne veut pas se mettre nu parce qu'il est malade. Il a préféré être disqualifié.

L'équipe réservoir choppes était déjà enterrée avant le coup d'envoi du match. Ils ont essayé de se cacher dans le coultech pour ne pas être éliminés et se sont retrouvés coincés après la fermeture de la porte jaune

Ethyl était mort de chez mort, lorsque l'organisation essayait de remettre un peu d'ordre dans le jeu, il a commencé à se foutre à poil et à donner sa ceinture aux arbitres en disant “Tiens ? C'est ça que tu veux ? Hein ? C'est ça que tu veux ?”. Cette phrase restera célèbre. Le lendemain il s'est pointé au cercle en annonçant avoir perdu sa ceinture.

Une fois un joueur nu, un adversaire peu scrupuleux n'a pas hésité à lui gerber sur la bite et dans le calbute.

L'annonce du johnoton a joui d'un marketing particulier, d'abord avec un compte à rebours sur la page principale du site du CI. Ensuite avec une super animation flash réalisée par gigo. L'événement avait également son affiche (un grand merci à Philippe Geluck pour sa participation à la promotion de l'événement) et sa bannière officielles.

Prochaine édition

Il serait regrettable de ne pas réitérer l'expérience. D'autant plus que pas mal de remarques pour proposer des améliorations ont été faites.

Règles

Pénitences plus petites (genre des demi affonds) pour que le jeu (et les réserves de bières) durent plus longtemps.

Le concept de manches et d'atouts est assez difficile à mettre en place, peut être virer ça.

Distribuer moins de cartes, peut être laisser un nombre fixe de carte entre les mains de chaque joueur et les “achats” seraient remplacés par des échanges. Par exemple on pourrait prendre 5 cartes par personnes et utiliser des combinaisons de poker.

Plus d'arbitres (style autant d'arbitres que d'équipe, peut-être faire des équipes de 6: 5 joueurs + un arbitre).

Plus d'effets touchant des équipes entières pour que le jeu soit moins individuel.

De nouvelles combinaisons de cartes amusantes.

Certaines combinaisons ont été sous exploitées.